2018海關督察 (6)

尾三嗰批EMAIL己出, 大家加油

lm

我估14應該出哂，除非有意外先17

我都係
諗起辛苦咗咁耐，過唔到fib 其實同第一關已經fail無分別

Same 可以答得好啲

好空泛，唔知點入手:~(

未必

其實...就算有人答你係，都要兩手準備架啦

幾時報架 點解好似成半年冇再招過人？

可遇不可求 SO起碼半年一次

而家變全年，尋日出咗post

CI有冇機會全年請?

快啲出result
番工成日都心不在焉

我都係
Batch 1最快都係九月中至尾出
但海關招聘組咁多野做，預定十月頭就差唔多

係咪vetting黎 收到封email

係咪個個都有 我前日先見咋啵

我都想知

收到vetting果d ching 係幾時收到同埋幾時fib

巴打幾多號FIB?
同埋email 內容大概講咩？
Thanks

同埋ching有沒email details 分享下

你申請邊個post?

我係7號 朝早in 啱啱1500左右收到...

安已不

如果已經請夠人咁之後先in既咪...

上年120人收vetting
呢度算少

透露下in左幾耐左右可以嗎

上星期in收唔到係咪等於收皮？

8月in 收唔度係咪收得皮

收唔到email, gg

想問巴打們知唔知今日出咗幾多個？
自己都係27/8-7/9考，仲未收到，好驚派哂

嚇到個心到跳出黎咁滯

圍爐把啦

想打去問係咪派哂，等自己死咗條心佢

安已不
個個都3點收到 收唔到既話即係......

接受現實把啦
繼續返工

agger

官方答案：請耐心等候

有無人打咗去？
我想扮log in 唔到email 打去問下自己有無/派哂未

支持巴打問

師兄要快,過左5點沒人聽又要諗成晚

Sad but true

打咗，咩都話唔講得

我前後都收到
完了吧

有冇師兄有經驗係batch1 in 過左batch2 先收到？

係咪in左未收到vetting email就一定無？

考海關 最緊要有耐性 大家加油

上年IO FIB 收皮
今年CI WE2 收皮
就快27歲，我仲應唔應該繼續

We2 未完 未必輸既
利申 未有

Thanks a lot

巴打、請問咩係 I and e?

海關既管轄範圍之一
自己思索下

唔諗啦，宜家只可以安慰自己 番工鐘數少 唔洗番SHIFT 唔洗日曬雨淋

唔知派咗幾多個呢?
我收唔到

好似都多巴打收到

彭于晏巴 可唔可以分享下FIB之後流程會係點樣？

有沒巴打頭三日見有vetting

我頭三日見但咩都無

我都係

識人有

有無師兄係civil servant 收到vetting?

即係大概幾號In?

23 & 24 號
兩個都係街外人
有vetting

利申：我冇

Thx巴打

見到巴打有信就去check email，點知我都有，嚇到不得了。不過可以同巴打分享下：我係FIB好快就出黎既 所以應該唔關幾耐事

連登真係藏龍卧虎 咁多幫辦

希望咁多位巴絲順利 一齊入班

希望佢會出多轉

每年FG 都請唔少 未來關長

安全過Vetting body check 一齊簽約

有冇ching本身係civil servant都收到？

有EO offer
未算太差啊！

So far 好似未有CS 收到

我都係18fg

係咪都係高大靚仔sharp醒

呢d主觀既野 其實自己表現到

巴打今年點呀 希望你今年得

考到頹，瘋狂拎假。入班又年紀大，成條CAREER PATH 變相遲過人起步

老套講句 有心唔怕遲
知道有人3字頭先入班 一樣過得好好地
加油巴

三十而立 仲未考到都要諗
人地三十升兩粒你先岩岩過bar
可能做本行發展得仲好

vetting

考完但未收到vetting既ching係咪已經放棄左

你信唔信自己會入batch2?

唔知佢真係派哂batch 1定點

不如估下佢下次幾時派

唔信

失望過後 接受現實吧啦

咁就跌埋心水等下次啦一齊

接受左了，準備唔同方向增值自己，等佢幾時再開始可以報

慢慢接受啦，keep住做私工狗

唔考啦 幾年每次幾隊fib都入唔到

師兄有咩好路數?

都係私人工，其實而家同佢starting差唔多，想入真係為理想。但可能我同佢想為社會服務佢唔信覺得假

咁師兄出面都好好發展呀

祝師兄前途一片光明啦

祝師兄食住條尾水入啦。不過做野耐左會發覺錢真係唔係一切

師兄等緊vet?

到時師兄簽完都可以番黎同大家分享下

So far 好似未聽到有CS有

interview前call左report
你地有冇？

interview前call report問下你係而家部門有冇犯事姐，問得好簡單
照道理都應該都要vetting ga喎

會唔會係CS人數較少
所以唔覺眼

爬文見到係一齊vet

佢係現職紀律部隊，同街外人一齊收email, 一齊去聽briefing

You mean this year or last year?

上年係cs/non-cs都係同一日收vetting email
今年唔知 暫時睇樓上巴打講同追呢個post都係話cs未收到

就咁數呢度都有30個左右有vetting

應該廿個多少少姐未去唔到三十
不過都好勁. 當vetting 130-140 個分3 batch
呢度都有batch 1 一半

仲未計仲有d巴打未in

未in 表示不安

唔知有幾多round... 應該唔會得2 round?

fib 定勝負

但兩個人差唔多簡唔落手咪睇埋前面d野

[member] 代frd問，如果左右眼都大約300度近視，有散光問題，過唔過到個視力測試？有冇巴絲可以分享下視力測試點玩法？可唔可以自己book個類似嘅試試先？ [\member]

有無人知今年會幾時入學堂，爬返上年文好似話係年尾？

未

一人一隻歌表達in 完之後既感情

愛與痛的邊緣

其實我講緊仲未有fib email

聽聞第2 lot vetting今個月尾前會出

知唔知呢lot係咪只係7號打後in嗰d 同埋係咪得呢2 lot

同問

唔會得2 lot啦 咁14/9先收到FIB果d點？ 叫你去in但係無位收你？ 唔會做埋晒d浪費大家時間既野啦

收到

仆街 記唔記得自己發過咩誓
btw恭喜

巴打做緊csdo?

做唔到CSDO 唔收我

巴打第1次考定第2次？

見官就係咁
IA唔收 IO收
IO唔收 PI收

利申不是我

感覺上IO同PI既要求唔同

冇記錯懲交巴好似都係fg

Pi 好睇領導才能同埋個勢

第2次
第1次WE1已fail

做左5年野

有聲有畫 > PASS

吉魯至係

你幾號fib ?

仲未收到風有巴打第1年fib fail第2年有vetting

大家考FI果時 有無試過side board問你 你唔識答 之後chair幫你rephrase個問題解圍

但有冇現職公務員巴打收到vetting email?😭😭😭

有試過

識一個關員收到

可能係好既徵兆 我就係咁

但係我無vetting 😭😭
Side board 問完我答左兩次，跟住chairman話不如我比tips你啦，我答多次收貨無再追問，跟住FIB完結

你邊類類題目答得最差

部門題

直頭唔識？

識答既，但答得唔夠好，
舉個例子，海關係consumer protection既工作，淨係答到玩具安全消費品安全，會拎啲物品去實驗室化驗再出報告，有邊啲物品唔合資格，要消費者留意，
但漏左最重要既unfair trade practices 😂😂

煙酒既免稅優惠😂😂基本一定要識，英文

恭喜懲教巴打收到vetting👍🏻👍🏻
早日入班啦，呢度真係臥虎藏龍

有無7/9前FIB既巴絲，已經放棄😭😭
睇黎下一個batch派既vetting應該係10/9打後FIB既人喇

一日未收regret letter都仲有機會

認同

下？永不翻身？？

有1,2題時事答得一般

7號前in 未收vetting email 究竟仲有無機？

應該頭1 lot派晒啦

同意，早日收拾心情，希望下年仲會請

但其實諗返收到vetting機會都有成1/3 都幾高

So far 好似未有in service 話有

上面咪有巴打話現職co收到

[/quote]

請問第一批vetting有無絲？ thanks

絲成功率係咪大好多？多絲入到fib嗎？

Sor 我都係絲🙊 下星期fib

絲好易過關

唉...但他們好似對我無咩興趣, 剩係笑住咁點頭, 問題都容易......無點follow up. 衰就衰答錯一條, chairman拎頭寫野, 之後問其他部門野又係咁點頭.... 然後sideboard係情境題俾返個正確答案我, 再問有關嘅題目15分鐘就叫返我出去 唔通個樣真係唔係佢地要嘅人, 所以唔chur我

睇得到一個問題 就係處境題 比個正確答案你 死梗

大家一般見幾耐左右？ （利申：30分鐘）

覺唔覺得自己答到離哂罩先?
又點頭又擰頭咁都幾難捉摸

睇黎ching應該係高分嗰堆
利申: 20分鐘準時

情境題佢無提示過我, 我答完第一條, 佢就笑住點頭問過另一條, 再加一個少follow up. Side board俾正確答案係for我答錯chairman嘅其中一個問題 然後根據果個正確答案, 佢再係情景題問有關題目, sor for 1999

分數就唔知 但處境題追問左好耐 不停推深層次咁問 不過我答到最後佢無比正確答案 可能都同意我既答案 （追問果時語氣態度都衰衰地 可能代入返個情境）

答錯部門題？ 情境如果問得少 我覺得係唔好既徵兆

情景上面應該無離得太勁, 因為佢無點follow up

btw 祝你成功

係呀! 1條部門題, 然後佢俾咗另外幾條部門題, 我都答到, 佢又係微笑點頭 其中一條問得好specific, 然後我答到, chairman又大力up頭... 真係一個問號...

8月尾

絲fg? 個樣細唔細路女？

Grad咗2年啦, 應該唔似掛 如果佢地覺得似細個得濟就真係my face my fate 啦....

咁邊類問題問得比較多？ 定相對都平均？
因為15分鐘真係短時間左少少

我覺得自身和部門較多, 最少係情境和時事2:1 我都無諗過得15分鐘就的返我出去...

你情況同我差唔多?

PM IN呀我

唔係派哂9月7或之前in的vetting 喇咩？
講問interview 當日見到多女仔嗎？

最後聽日 17:30收唔到就

其實多唔多人absent FIB

有參考價值 104人
唔知係唔係360人 但應該接近

如果部門資料題異常地直接同較淺 係好事定壞事

好事

其實300幾人入面 可能有1/3都係hea考 或者收到FIB email先溫書

部門題唔係考核既重點 容易答對你黎講係好事

我都係覺得唔係跟分派

跟個姓 英文頭果個字咁排

平心而論 只有跟分派先可以未in曬就派vetting 因為愈後愈低分機會愈少

考果日係reception登記果陣見到張candidate list 全部個姓氏英文頭一個字都一樣

唔代表 反而當你答得唔好果時幫肯幫你轉個方式問你先係代表對你有興趣 唔想你死
要留意轉個方式問唔代表比個答案你

都話一入去講第一句已定左生死

是 Bachelor同Master都係

你果日可能全部都係Y 未必順住A-Z咁排

海量情境題 深入
個人覺得好事 睇到你leadership

有d部門題既答案唔係咁易係個網度搵到 果d我會定義為難 不過唔方便係度分享

但係假設佢分兩batch 或者三batch咁派vetting 輪輪既請人既quota都一樣 都獨立咁睇同比較 唔係好合理咩？ 因為好多自我感覺良好既巴打都係好後期先收fib email 。
咁樣先符合cs 出盡力公平既recruitment process

應該grouping係跟姓氏 但姓氏唔一定姓Au果d考先 可能random左 鳩估only

我覺得只係當日既人佢sort咗先再in姐

都有可能

記得有一年 官方話請70個 但派左140個vetting
最後收左100個左右

buzzer巴都係3大grad?我呢d咪收硬皮

根據呢個pattern 個人覺得vetting有機會派130-140個左右 預你最多390人考FIB
大約1/3機會收到Vetting call

睇下19號有幾多人大概都估到... 而家好難估

都有道理 130屬合理估算 預埋waiting list

19號咩日子？

我覺得vetting未必每一批都咁多人

好擔心星期一打風

擇日重賽

又要拖，我的媽呀

唔係轉咗19咩vetting

未請假

我始終覺得係兩批公平咁派vetting 到時月尾就知啦

大家am定pm?

You mean得2 lot vetting call?

天氣原因 實會擇個新日子俾你啦使咩擔心

係咪女仔會淺易d呀？

靚女就係

佢似係星期一interview?

大sir都係男人 大家明既

當成個board都係男人 大家明嘅

係喎 sorry
巴打加油 淡定 有自信 有個勢就得㗎啦

有兩個時間咩？

啫係跟住月尾嗰輪係第一批剩返嘅加而家呢兩個禮拜嘅人？

如果月尾人數同今次差唔多 就證明我有話兩批 最後仲有可能有機會派多輪

但唔係in到10月頭咩？如果聽日仲會出email 嗰啲人有可能10月頭考 月尾出咪冇佢地份

呀 咁我頭先假設既就退後到十月頭

請問一下 跟前面5關總分排位有咩唔公平？
純粹問下 no offence

利申：都係鳩估 完全冇source support

一日見十五個

未有fib email 既 得番聽日

有兩個board好似

我係許sir個board，三男
另我去洗手間時見到第個board個女考官，定係海關關員都係11樓考？

Icic謝指正
左邊呀sir天生條眉就那埋一舊...攪到我好不安

個人見解
今次第一批出得信既，都係高分穩收既
跟住第二批都係高分穩收出一次
然後剩低marginal個班就跟分排比埋剩低既位同waiting
Anyway...一切都係個人見解
到左第一批既巴打報番total大慨有幾人就可以大慨知我估得岩唔岩...

我係出左email先in個批～

除左co外，有無其他in service 收到vet?

今年幾時再請人？

等fail

就係唔知, 所以先問下

齊集氣 俾個FIB嘅機會！

[member成程都笑笑口 但緊張答英文題平時5成流暢都無 同埋得15分鐘[/member]

真係阿sir俾曬機會都無用 自己緊張唔爭氣

祝大家好運

3MINS

係咪已經出左 咩都無

正式failed 第一次肥海關written

都喺冇 唉

又一年

會出到幾點鐘？
會唔會17號都仲有

your name

念下好

Oliver 有嗎

吉魯幾時FIB？

正式結束

吉魯你點

吉魯終於

巴打，實有機會既

可能17號真係有驚喜呢

我無

唔好dum我

ching, 咁你又過份FF喎

海關written唔易嫁 540人得390人pass到 得7成多d 嫁ja

好串 知你有vet喇

你都幾串

其實可能無7成 點解無人質疑呢樣野？ 如果無7成 對取得FIB資格既ching黎講都係好事

仆街仔

雖然佢係幾串
但我地呢啲冇FIB 應該真喺有要檢討嘅地方

對無FIB既ching黎講都唔洗太傷心

你in左未？ 留tg加你

我未 我得唔得

Written 2個試場考 max 540人 呢條數firm
係爭FIB每日係唔係都12-13個 有機會日子較後考果d ching每日得less than 10個考

留tg加你

唔會偏離得幾多, 所以.....

你又想暗示d咩 唔好串d巴打喎

Sor兄考左未？

Harsh board其實都唔係壞事
個人喜歡harsh board多d 有多d機會發揮

可以退出此post了

Never give up 你仲後生 大把機會

計下數學題啫
唔好放棄呀巴打們!!!

主任 教埋我ok

姑姑幾時考

主任 我下星期考

唔好咁串住喇 一日未正式簽Contract都未係可以入班

成個畫面衰到呢

祝你全家睇到你passing out

主任 打救咪小弟

一朝得志

今年無報
但之前試佐其他兩個部門
知自己le 方面唔夠強

收到可靠消息，之後仲會派regret email, 大家加油

係咪in左既巴打會討論下？

好快可以改做海關收我皮

「

又變pm group
Discuss咁

唔該巴打

始終過左海係神仙
講野係大聲d既

唔該晒巴打

幾時再有招聘？

其實邊個話上年 vet 百幾個收90
大家都係估姐
據我所知海關唔玩waiting list
岩就收

咩recommend但過唔到 可能真係過唔vetting

上年識人係咁
有成廿個入唔到
你追舊po 就知

你點知佢地係咪過唔到vetting?

收wl
不過即刻expire
PI 都唔會四分一人唔過VET 啦

上年直情有waiting list信咼，呃你做乜

今日完全番唔到工, 等待最後一日收email

今日應該係唔會出email 我估今日應該係預留出黎既buffer 如果上星期五有咩事touchwood出唔到電郵 （eg. 打風）今日都可以出咁解

今日有無機會出vetting？

但上星期五好似無email 出

絲打你vet左？想問下係咪大部分人都著西裝去？

係三個星期
20/8 to 7/9

[member]
我地得閒追post嘛
應該見ACO 衣著隨心啦[/member]

好奇緊出哂20/8-7/9未
定之後會一次過派20/8-7/9淨低既+10/9打後

half hour left to receive last batch fib email
可以放棄

等埋呢兩分鐘啦

無

鄧 Porter巴唔抵...

Porter fg?

上星期五得一個巴打有
計返比例
愈後真係愈少

所以應該都係390左右 唔超過400

29歲la 考過兩次fib

會唔會再考

下年正式 30
考埋最後一次

留個tg 傾下計？

多口問句巴打leadership test 完唔完成到

考咁多次 未完成過

d task都幾難 我都係0 Progress咁過關 可以死背左個briefing format都pass

0 progress 都過到！？？？

我唔知自己-6定點
完左仲有5分鐘剩

可能玩開密室解迷有幫助

想問完成唔到都pass係咪喺早段in LE？

第二日LE 差一步做完 無debriefing

唔係，我最尾哥兩三日in

尾個幾日pass到真係fit

唔關事啦，係睇board 姐我覺得

其實我覺得係睇board+ 成個flow點樣 完成唔到絕對唔係問題，總之show到你有領導才能同埋講嘢有文有路就pass。 得罪講句可能有巴絲太過自我感覺良好 都係call report睇翻客觀嘢好啲。

Less than 230?

yup

下次溫多d

可能收夠籌

唔好討論題目啦

如果佢問關長老婆係邊個

想問下有冇人係做緊關員去考督察架？

講呢d

有。

聽講請好少inservice

我自己就見年年都唔少CO 上， 上年9十幾個有十幾個，我個人認為1x ／9x 算係咁

改左幾時？

想問下師兄有vet無bc 無fail email係咩事？

有冇賽後問題討論？

有咩分別？

舊年衰情景題，今年衰部門
應該又fail fib

同menez一樣 越來越頹

你邊度聽番黎

識唔識non CO ge in service 有vetting?
So far好似唔覺

想問已經vet左既巴打有沒見到張list呢兩日有幾多人

上年得3個

有冇收到vetting巴打阿sir係hea問

見左幾耐先

廿令分鐘

係阿

其實無準則架，考完耐心等待

利申阿sir認真問，我無vetting
朋友in左35分鐘，同阿sir對答如流，非常順利，所有問題識答，答岩，阿sir無不滿笑笑口，朋友都無vetting，我地係8月尾in

點用member回覆

巴打都係？

真？

情境題有答唔答岩？？？

其實都係 考完一出黎一路諗當時可以點答

想問下有冇人要申請番grant loan 既文件？
我岩岩打去問佢話要二至三個星期

今日IN完..想問隔幾耐會知結果架 ?

可能派3round

我batch 1都希望派番轉頭

但希望越大... 所以都係平常心
預左無

多靚仔靚女？正氣？

做左幾年野 浮浮沉沉
下年想試下報

尋日vetting ge師兄咩背景多？

Vetting多絲嗎？

種種跡象...

答我啦

in完好想知Result

定律

希望啦

考L猿，鬆哂

想問下點為知深

Ordinance number
Exemption amount

咁叫深咩

我以為問what is hallucinogen

嚇死
見到一下子多左咁多回覆以為出左email...

唔知vetting幾時有result 等得好辛苦

巴幾時vet？

想呻下

由2月apply 完開始
等呀等 等呀等
一關過完又等下一關
真係好折磨
最初抱住一試無妨心態
唔覺唔覺行到fib
但因為愈來愈接近終點 個人開始變得着緊
成日等真係好辛苦

希望最後有offer

加油呀大家

上年跪求到十一月底

集氣呀

一齊拜offer神

機會黎啦飛雲

vetting 係咪跟fib日子

有人收到好消息嗎？

坐立不安

覺得會考埋先再派

3點

Last day interview係米28/9？

唔係14/9仲有派fib咩，btw我山竹後一日去in見到有人改左期，fib應該起碼去到十月頭

嚇死我 突然咁多回覆。。。

15 mins left

考埋先派

屌，電話震左下
Smartone月結提示

屌你嚇到仆街 睇完冇email跟住見到一堆回覆

有咩好驚 最多咪無

樓上各位巴絲開始採取懲教主任式叫春

又叫春！
又～叫春！
山竹去又叫春！

No problem

thank you

考成點呀

Are you ready?

ready 咩先

Vetting email

你快d叫佢地send比我啦

你點知架

巴打收到？我覺得 佢up下姐

Goran考成點

一題都唔識答

唔係今個月

唔緊要啦 玩完咪算
以前追你地啲post 你最想都係入IO, CI順手報啫

咁去到都想試
點知衰過上年...
但今年好人左咁多既side board

咁謙虛

真的 部門全收皮

咁幾好 side board轉做nice嘅 上個星期個個都話難同harsh
有咗offer 始終心態上好難再全力prep

處境同自身題答得好搭救

好深定點？？？🤔

我問ci朋友佢話唔識

一般
臨尾大蛇仲尾刀我一下

分享下

可以分享一下嗎？😁😁

收唔到

難過
上年衰自己
今年連答都答唔好

都岩既

無聊睇番第一個post原來好好笑

40 students, everyone has to take at least one major.

Take major 2 will take major 1

30 students take major 1
10 students take major 2
10 students take major 3

how many ppl take all major at the same time?

大家簡咩

我就need more information
但post 1有人自稱pure A 話計到

每次入post都心驚膽顫..... 真係唔知幾時會派彩呢 下個星期一又紅日....

第五六班幾號開

可能變左5半呢

有冇人知vetting會唔會打返舊公司問
平時喺公司Hea做準備ci,同上司關係唔係咁好，有啲驚

八月尾見嗰陣話九月有消息 係咪如果今日收唔度就gg

我覺得今日未必出，如果出24至28出唔出，但係28今日先考，之後得返10月2至4號in

咁睇可能等齊哂先一次過出啦～

who knows~

快完一個post了～～

如果今日派就好啦，希望有我份

5Oct

其實而家一共vet左幾多人？

最後嗰個開新po

新post